%@Auteur: Christophe Kibleur\par
On considère un repère ($O$,$I$,$J$) et les points $A(0;1)$, $B(-2;2)$ et $C(-1;5)$.
\begin{myenumerate}
\item Détermine la fonction affine $f$ dont la courbe représentative $\Gamma$ passe par les points $A$ et $B$.
\\Le  point $C$ appartient-il à $\Gamma$ ?
\item  Soit $D(4;y)$ un point du plan. Détermine la valeur numérique de $y$ pour $D$ appartienne à $\Gamma$.
\\Vérifie graphiquement vos affirmations.
\end{myenumerate}